# `atomic::wait`?

Проблемы API ожидания `std::atomic`:

1) Поддерживается ожидание на 64-битном атомике. Такой режим [намеренно](https://lkml.org/lkml/2008/5/31/2) не поддержан в ядре Linux, так что поддержка на этой платформе оборачивается очень неэффективной и вредной для программы эмуляцией<sup>†</sup>
2) И наоборот, не поддерживается полезный для реализации примитивов синхронизации сценарий: ожидание на половине 64-битного атомика.
3) Нотификацией нельзя безопасно пользоваться [в очень простых сценариях](https://wg21.link/p2616) синхронизации.

## Ссылки

- https://wg21.link/p2616
- https://lkml.org/lkml/2008/5/31/2

#### <sup>†</sup> Реализация в `std`

- [libc++](https://github.com/llvm/llvm-project/blob/main/libcxx/src/atomic.cpp)
- [libstdc++](https://github.com/gcc-mirror/gcc/blob/master/libstdc%2B%2B-v3/include/bits/atomic_wait.h)
